<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>秋招 on leezhu的博客</title>
    <link>https://leezhu.github.io/tags/%E7%A7%8B%E6%8B%9B/</link>
    <description>Recent content in 秋招 on leezhu的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Sep 2017 10:11:10 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://leezhu.github.io/tags/%E7%A7%8B%E6%8B%9B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>秋招找工作那点事</title>
      <link>https://leezhu.github.io/post/find_job/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 10:11:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leezhu.github.io/post/find_job/</guid>
      <description>真正的快乐是内在的，它只有在人类的心灵里才能发现。——布雷默
 秋招整体算是在昨天下午结束了，已经收到了酷狗音乐的offer，工作岗位和薪资都挺满意的，就等着过几天签约了。秋招这一个月左右走过来，其实自我最大的变化是一个心态问题，有心插秧秧不长，无心插柳柳成荫，这句话最能表达我的感受。
从九月十号开始，陆陆续续投递了超过50+家公司，笔试也将近有30+公司吧，有些是冲突了没做，有些是简历挂了，不过也是少数，面试的公司10+家吧。有时候一天做两三场笔试是很平常的事。也许会感到好奇，为什么我会投如此多公司，面试却这么少？首先投这么多公司是我本身对秋招的恐惧，怕找不到工作，投递公司越多，机会越大，越能平定下自我的焦虑心情。其次，不投递公司而是仅仅等待笔试又是一种深深的折磨，你会感觉到这种压抑，没事干。所以多投，别想太多，别想着公司不好什么的，也是瞎投。然而去不去首先是得你拿到这个offer才有资格这么说嘛。其实今年我们学校计算机招聘的都来的很早，九月多基本上都招聘完了，一天二十多个公司都是可能想去的。以至于那三周非常的累，到了国庆一放松，后面的招聘会都疲软了，都不太想去。我们辅导员都在向我们吐槽，有些公司来了很多面试官，居然一个湖大的学生都没有。其实国庆后，整个院签了一半以上，都差不多了。
准备笔试 接下来我想讲讲求职的现状，首先从我观察来看，按语言来分，java找工作面还是很广的，进互联网公司更容易，薪资也是很高的，特别是做大数据的，简直高的离谱，我有个同学还说要我下辈子去学大数据，我也只能呵呵了。c++找工作分两块，要么后端开发，要么就是软件开发，对于求职还是比java吃力。当然了，我不是说建议因为找工作而去学习那种语言，首先看自己兴趣爱好，是否偏向于应用，还是偏服务器端。如果都没有的话，那就选java吧，入手快，工作也好找。语言确定下来的话，就需要做相应的准备了。首先强调，我说的只适用于找互联网工作，如果是银行，国企等不适用，可做参考。首先讲讲笔试这块，我觉得只有一个诀窍：
 去牛课网使劲刷题 刷剑指offer算法 刷过去BAT美团等公司的校招卷子 然后结合着书本，包括数据库、操作系统、Linux、网络等。这样边刷题边看书做笔记提高会很快。当然了，想进互联网公司，我觉得算法是非常重要的东西，首先剑指offer上的题目能随手写出来，常用排序必须会。然后其次再去刷leetcode题目，如果做的差不多，那一面就很稳了。如果平时空余时间，或者睡觉前，可以刷刷牛课网上的BAT面经，也是非常有用。我这可不是托哦，只是觉得牛课网确实对我找工作起了非常大的作用。  准备面试　 接着是面试这块，项目！项目！项目！重要的事情讲三遍，一定需要弄个项目经验，不然就要和面试官尬聊了。可以去网上找不错的项目，然后自己从头到尾做一遍，明白原理，过程。这样就是你的了。要是自己搞不懂，那就别露馅了，老铁那就扎心了。开源项目！开源项目！开源项目！对，就是开源项目，最好自己参与你那个方向不错的开源项目，而且必须当前比较火的，自己看源码，搞懂一部分，就可以吹牛逼了。说了这些，你离BAT已经很近了。再就是学习下如今比较常用的框架等，如java里面的jvm，spring，mybatis等，因为我是做c++的，所以java这方面不多讲了，具体哪些流行的，请自行百度。有了这些，就再看看程序员面试宝典，这么下来也差不多了。老铁那就稳了。
以上自己讲的也挺粗略的，其实一句话就可以概括，早点准备，早点刷题，那就差不多了。再补一句，实习进BAT是最容易的，当然也要冒着实习留不下来的风险，就算没留下来，你也要准备秋招，也算赚到互联网公司实习经验了。祝大家都找到心仪的工作。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>